上水大媽假意查詢貨品 突拉開口罩向職員連吐兩次口水

新冠肺炎（武漢肺炎）肆虐下，人人自危，外出都要戴上口罩自我保護。然而，近日有網民在社交網站上載閉路電視短片，指出早前有女顧客在上水一間連鎖商店假借向職員查詢產品，突然拉開口罩連番吐口水，行為毫無公德心，呼籲市民小心提防。

向職員連吐兩次口水
有網民在facebook上載閉路電視影片，稱上水有女人向人吐口水。從影片可見，事發於上周五（2月28日）晚上8時許，一名身穿粉紅色上衣、揹著背包的長髮大媽，向職員查詢洗頭水問題。

職員前來協助時，大媽突然拉下口罩，向職員連吐最少兩次口水，職員嚇得即時逃離，而涉事大媽明顯知道閉路電視的存在，更兩度望向鏡頭，未知其吐口水的原因。

網民紛紛批評大媽行為無公德心，甚至質疑她是否有精神或心理問題，擔心她的行為會到處「播毒」，提醒市民要提高警覺。

呢啲要燒燒毒

咁都全身而退?
俾人吐嗰個都抵死

絕對有必要

好明顯佢就自覺中咗招
所以出黎播毒

國家特務

打鳩佢啦
班蟲真係反人類、痴撚線

萬寧喎，係咪同員工有私怨？

繼續愛國愛同胞啦藍絲們

呢D人應該受私了教訓

熔岩溫度消毒

畜生

支那人係支那而家就係咁樣同人攬炒

手足黎架，特登去萬寧播毒

哇 又派人 謀殺

起底，做野

唔想香港淪為支那賤畜之境，大家必須肅清中資，整頓“港漂”

（國際戰線）借助日韓爆發武肺推動全球反奶共運動和全球排支運動

趁著群情激憤失業率高企的時機，鼓動他們革命是消滅支那唯一出路

之前有段強国片條八婆比人椿到豬頭咁

呢個女人咁賤格，真係生嘢生到落張椅都益咗佢！

比著我真係會嬲到噴火，女人都照打

神改